# Ecominage

Energies Renouvelables et minage de Crypto 

# Constat de départ 

Nous avons remarque que lorsque nous souhaitons miner de la cryptomonnaie , nous avions deux facteurs principaux qui devait être pris en compte.

- Le premier est le prix de la carte graphique 
- Le deuxième est le prix de l'electricité qui est élévé ( En effet les cartes tourne 24h/24)

Nous avons donc décider d'utiliser de l'électricité verte ( solaire) pour pouvoir remplacer l'éléctricité et ainsi faire des économies



# 1ère Etape
Calculer le rendement des panneaux solaire 
Calculer la consommation du parc machine 
Calculer le rendement en cryptommaie en fonction de chaque carte graphique 
calculer le nbrs de panneaux nécéssaire en fonction du nombre de machine



# 2ème Etape

Faire le schéma electrique théorique de l'installation ( Bilan de puissance)
Calcul du rapport bénéfice/investissement

# 3ème Etape

Récupération de la dissipation de chaleur des cartes electroniques pour optimiser les
Présenter le projet à la classe en vulgarisant les termes techniques.
Trouver le délais avant que notre projet soit rentable  

Trouver la ville la plus ensolleilé en France ( Pour avoir un setup qui tourne 24/24)

Recherche d'investisseurs ? 







# Recherche

https://whattomine.com/
Site Internet qui permet 

Une carte  8GO , ethereum en proof of stake ( peux plus miner des etherum ) miner d’autres crypto.
Peut plus miner de l’étherum avec des cartes de 4GO ( Parler de la crise des composants.

0.1558 € Prix du KWh
Important le MH ( Pour récupérer les 
Rx5700. 
 Ce qu’il nous faut pour miner :     un rig ( Pour mettre nos cartes graphiques)de chez Pika , la boutique des oiseaux ou https://irestore.shop/produit/rig-minage-mining-8-gpu-ethereum-bitcoin/

BTCR37, fait exprès pour le minage.Carte mère avec 8 port PCI , pour brancher nos cartes graphiques.Processeur et RAM intégrer  Valeur entre 60 et 85 euros.+ bios spécial pour le mining. 
280 euros.

Alimentation : Ici Chinoise.  Objectif Faire 2000 Watt avec des panneau solaire 

1KWC ( Unité pour les panneaux solaire) équivaut à  environ 900 à 1400 kWh par an .

https://www.tomshardware.fr/quelles-cartes-graphiques-sont-les-plus-rentables-pour-miner-des-cryptomonnaies/ 

GeForce RTX 3080 ($699)

A déterminer pour aujourd’hui 

Quel Setup pour le minage + Ref et le prix Actuel 
Taux de rentabilité 
Disclaimer : pâte  thermique , entretien , dépoussiérage, crise des composants et explosion prix carte graphique.
RTX3000 ( Bride logiciel ) LHR , Pas le même algorithme de hachage donc pas la même récompenses.  

https://mypower.engie.fr/energie-solaire/conseils/puissance-panneau-solaire.html#:~:text=Les%20panneaux%20solaires%20propos%C3%A9s%20dans,270%20kWh%20et%20420%20kWh.

https://www.just-mining.com/miningFarm

Marignane Ville 
En 2021 avec 2.920 heures d'ensoleillement sur environ 300 jours.

https://www.youtube.com/watch?v=hKeRpHbbqsk&t=295s

Introduction :
-Présentation minage (inconvénient consommation électrique/ résolution par énergie solaire)


Développement : 
1- Comment marche une carte graphique (minage, hashage…)
2-  Principe de fonctionnement des panneaux solaire !
3- Mise en place du projet (chiffrage investissement/rentabilité , rendement, localisation, durée de vie, nb de panneaux solaire, nombre de cartes graphiques)


Conclusion :
- Alternative/ouverture : Autres sources d’énergie (hydro, éolien,...), récuperation de la chaleur produite par les cartes graphiques (optimisation),
-Rentabilité (Oui ou Non ) 

Calcul du ROI , Calcul durée de vie d’une carte graphique. 


NVIDIA GeForce GTX1070 coeur cadencé à 1506 MHz.
150W
Transformer les Kwatt en KW/h


Panneau solaire : https://www.insunwetrust.solar/blog/le-solaire-et-vous/calcul-panneau-solaire/

AVEUGLEEEEEE§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§§
Uv utilisation des panneaux solaire. 
En espagne :( fonctionne mal ) Beaucoup d’UV 

Tuyaux d’eau dans les panneaux Solaire -> et Eau chaude redistribué dans les logements. 
Rapport sur les 



Lien pour carte graphique. 

https://fr.bitdegree.org/crypto/tutos/carte-graphique-minage#:~:text=Le%20Meilleure%20de%20la%20Liste%20%E2%80%93%20NVIDIA%20GeForce%20GTX%201070,-La%20premi%C3%A8re%20carte&text=C'est%20aussi%20un%20excellent,les%20moins%20ch%C3%A8res%20%C3%A0%20utiliser.

Calcul avec le meilleur setup de tout les temps. 

Pour convertir des kW en kWh, le calcul à réaliser est le suivant : puissance de l'appareil (en kW ou en watts divisé par 1 000) x nombre d'heures d'utilisation par jour x nombre de jours d'utilisation dans l'année. Ce dernier paramètre vous permet de connaître la consommation annuelle d’un appareil.



Le kW est une unité de mesure de la puissance énergétique, tandis que le kWh est une unité de mesure d’énergie. En d'autres termes, le kW, qui correspond à 1 000 W, réfère donc à la puissance d'un appareil tandis que le kWh décrit la consommation de ce même appareil. En pratique, un kWh correspond ainsi à l'énergie consommée par un appareil électrique d'une puissance d'un kW qui fonctionne pendant une durée d'une heure.
https://whattomine.com/gpus

En pratique, une carte graphique de 150 watts consomme Nvidia GeForce GTX 1070
150 Wh (wattheures) si elle reste allumée pendant une heure,
300  Wh si elle reste allumée pendant deux heures,
3600 Wh ou 3,6 kWh (kilowattheures) si elle reste allumée pendant 24 heures,
et 150 kWh si elle reste allumée pendant 1.000 heures.

204,7212 euros à l’année
En pratique, une carte graphique de 350 watts consommera NVIDIA 3090
350 Wh (wattheures) si elle reste allumée pendant une heure,
700 Wh si elle reste allumée pendant deux heures,
7200 Wh ou 7.2 kWh (kilowattheures) si elle reste allumée pendant 24 heures,
et 150 kWh si elle reste allumée pendant 1.000 heures
409.44 euros à l’année pour une carte graphique.

 Hashrate : Le hashrate est un terme technique de la blockchain. Il désigne la puissance de calcul totale nécessaire à l'inscription d'un nouveau bloc sur une blockchain qui utilise un système de validation par preuve de travail (proof-of-work ou PoW en anglais), comme Bitcoin (BTC) et Ethereum (avant sa nouvelle version 2.0). 


Pour un setup de minage il vous faut 

-Carte mère (BTC37, livré avec un processeur directement compatible ) Prix :  
-Processeur Prix : 
- Carte graphique (GPU , a voir quel prendre ) Prix : 600 et 1000 euros.
- Une alimentation : Nous c’est les panneaux solaire
- Un SSD 240 GB , Prix : 
- Des Risers ( Pour connecter les cartes graphiques à l’alim)
-Ventilateur ( Pour améliorer l’air Flow ) Prix : 

Exemple de 2 Rack de 12 graphique ( Basé sur le site Hiveos.farm )

918 Watt de consommation pour un Hashrate de 756,3 MH/s
Pour une consommation annuelle de 16000 KWatt/h annuel ( Prix du KW/h et 0.20 centimes ) Revient à 3223 euros à l’année. (268 euros de facture d’electricité par mois pour 24 carte graphique 

Le 9 mai 2021 , Si le gars revent tout ses etherum. Il gagne entre 2000 et 2400 ( prix qui varie en fonction de l’ETH. ( Il est dans une pool ) 


A prendre en compte aussi ( Différence jour/nuit). 


https://www.mupmag.fr/carte-graphique-minage/


pour le hashrate : 20 MH/S * 5 = 100 MH/S ( hashrate généré par une carte graphique de type 1060 GTX )
pour la consommation électrique ( Power ) : 140 Watts * 5 ( nombre de cartes graphiques ) = 700 Watts ( consommation totale du rig de minage )
pour le coût en électricité ( Power Cost ) : 0.15640 €  soit 0.18 $ ( prix du kWh TTC pour une puissance souscrite de 3 kVA et à convertir en dollars américain  )
pour le coût total du rig de minage : 1400 € soit 1595 $
pour les frais du pool de minage ( Nanopool ) : 1%

